[最美的風景] 3碟滷味要500新台幣嚇親港客 網民：呢間好食喎

有台灣網民近日透過社交平台發文，稱自己的香港朋友前往台北遊玩，期間前往西門町一間擁有40年歷史的老牌餐廳，詎料其有人下單點了3碟滷味，對方竟要價500元（新台幣‧下同，約129.5港元），讓他氣上心頭，不禁發文抱怨一番。大批網民看過文章後意見不一，有人直呼老店開天殺價，但亦有網民認為要價合理，「這家我知道，光小碗意麵就40了，但東西真的好吃」。

該名網民表示，他的香港朋友早前往西門町，一間知名的40年老麵店「朝聖」，並點了豬腳、滷大腸、蘿蔔、甜不辣、雞腎各一，並裝在三小碟中，結果卻被收取500元。事後該香港朋友問他台灣滷味怎麼這麼貴，讓他相當驚訝。他坦言不明白平民滷味何時收得如此天價，更痛批台灣觀光「真的是被自己搞爛，只為了賺一次性的觀光財」。

不少網民看到文章後，也直呼實在不可思議，「500是坑人嗎」、「這個250差不多，500真的太扯」、「去老天祿買回家啃划算多了」、「去搶比較快」、「西門町墾丁化」；但也有網友認為，該間老店得產品本就是如此貴價，不是刻意針對觀光客，「這家我常吃，40年老店，東西真的好吃，但價格也確實高」、「這家價格就這樣啦，還是一堆台灣人照吃」、「這家我知道，光小碗意麵就40了，但東西真的好吃」。另有人質疑其香港友人沒做功課，該網民則回應，稱店東並沒有標價，而他的朋友是點了菜才知道這麼貴。

係香港沒有標價好似犯法?

係台灣呀，on9仔

百幾蚊港紙3碟野唔太貴。但對台灣人黎講係貴左啲

無呀傻鳩

程味珍

咪係...而家D 奶茶都3 40$啦

唔貴wo,我香港食開通常坐底80蚊一碟

四五十蚊大大碟仲想點
香港食屎都要七八十

香港咪仲貴

唔好傷台狗嘅心，佢地真係覺得貴

呢ｄ野真係任佢講
如果佢兜滷水汁淆咗好耐好入味
又可能值呢個價
好似之前香港有人買紅豆沙要成舊水
就因為塊千年陳皮

所以食乜都好，最好問定價先

香港淨食差唔多

台灣一碟呢D咪100到120台幣 不過係西門町知你係遊客

人地好心話貴
你地香港人仲話值

你地係唔係覺得翠華價錢合理?

沙田中心盪客間潮州鋪，食條鹽局烏頭係講緊2百幾港紙

消費力問題黎呀

所以從來唔幫襯潮州野

上面一堆，好心唔好用香港既價值觀去評

呢間出名滷肉飯同意麵平 滷味貴

靚烏頭唔係度度有
前題真係靚先值

吓
咁奇
香港食貴好多喎
食個麥x 細容都40-50

個港客真係住香港？

程味珍 係好食既 夠重口味

但啲滷味 我覺得佢地收費係海鮮價

牆上既餐牌 唯獨係滷味無標價 真係任佢開 有啲唔老實

有冇人知 台灣本地人去幫襯係咪都係咁貴 ?

佢唔標價 真係驚佢係海鮮價

你依啲人 真係 on 9 9
乜撚都台狗台狗

你睇文啦 柒頭 係香港遊客 同台灣朋友 點解要咁貴呀

咁都叫春?

人地滷味秤重計
9月底去食 2碟+細碗飯都係200樓下台幣

岩岩去完 無價錢貼係到
叫左1/3既豬腸 要$140台幣

三小碟 香港食都偏貴

但食大腸包小腸 臭豆腐都百元左近 旅行洗費習慣下點解會意識到貴

顯徑警局對面八十蚊條香港養 幾好食 細條仲平

成班搵香港同台灣比物價

程味珍只食佢個飯

同百葉豆腐

西門町係連台灣人都話嗰度啲野食貴同呃人

香港物價除以二就差唔多係台灣物價啦 所以佢啲人工咁低生活都唔成問題 唔似香港做到成隻狗咁都要憂柴憂米

靚xx唔係度度有
前題係靚先值

無敵百搭廢話

佢滷味食過一次，夾完收錢先知成$80港紙左右，當場o左嘴，但佢已經切左，無奈都要比
重點係唔好食！
唔好食呀屌！！！
唔入味！淡到近乎食唔出滷水味

覺得呢間野除左滷肉飯，其他都屌唔過

都唔明程味珍咁一般點解咁多人食
同樣係西門町，阿財虱目魚肚 既滷肉飯先係西門町最好食
不過開夜晚10點

遊客區不嬲又貴又唔好食㗎啦
尖沙咀啲餐廳咪又係咁

程味珍 ok 啦，每次去開果頭都食，其實你唔係滷味當飯，係一兩碟咁當餸咁試下又唔係好貴姐

仲有一個炒菜加2盅無味精燉湯
200蚊人仔無加一

問題係其實果三碟野勁細碟 一條友食六碟都得果啲黎 一碟仔幾舊

下我上次去食 仲多過佢都係5百幾台紙
咁都幾唔老實下

攞香港比把鬼 唔係貪平我落台灣做乜
上年去食都冇咁貴 海鮮價真係好仆街

程味珍?
係幾好食

程味珍垃撚圾到，係某啲youtuber要吹奏到地球上最好食 要好食過佢大把

岩岩尋日食完鹵味，220台幣已經飽到死

個飯好好味 又平
其他野食就不了

個價真係好海鮮

我上次食都係2碟加細飯
160台幣 無去到咁撚貴

唔知點解程味珍冇啦啦做起左
之前去都冇咩人

平均40蚊港紙一碟，不過人哋係西門丁同幾十年老店，差不多啦

係咪on9架
台灣物價呀

去台灣食香港物價我去黎托柒?

比manson吹奏到上咗天

因為佢冇你咁on9用香港物價同台灣比

Child登

個台灣人既香港朋友可能攞綜援既，咁都話貴

其實自己冇做功課又唔問清價錢就落野姐。

照佢咁香港好多假高檔茶記咪仲仆街。

傻仔，大陸唔會有無味精湯，永遠都唔會，除非你俾人仔1000蚊位可能有啲真材實料食吓

阿財虱目魚肚 d滷肉肥到痴左線喎
仲要排隊排到痴左線
又唔比搭枱

如果一揭開夠黃油既 2百幾合理到不得了

黃油多少係取決係條魚本身，唔係個師父手勢。
同埋，係其他潮州鋪食一樣咁多黃油嘅烏頭，只係百幾蚊....

唔係咁講 有啲鋪入開靚貨 唔靚叫經理埋黎佢會換/退
百幾蚊係有時食到靚魚，但食中條瘦既你都無得退，依啲叫撞手神
所以生意手法，target既客路唔同啫。

百幾蚊三碟仲要咁大碟

好中二

太子間打冷都無

食嗰個都on9

程味真？
食過一次，覺得其實同其他舖頭差唔多

叫之前問下價錢啦 保障下自已
由其係台灣都興咁樣叫小菜

算平啦
落九記叫條腸都成百蚊

自拍果兩張肚痛忍緊屎？

有咁多人吹奏…又有得打卡
抵啦

唔好話咩香港咪仲貴果啲
果到台灣
明係食旅客錢, 等於旺角幾廿蚊魚蛋
只不過人地食水魚錢都只係差唔多香港正常價錢

當然你唔介紹去旅行比人當水魚既話都無問題
無人話唔好味

狗你老母

真係勁on9
到到物價唔同
但就係要用香港物價同人地比
真係唔知個腦生乜

程味珍 8成客都係香港人

500太貴了

德興

大碟咩

拎冷最鐘意腸同鵝片

你估我味精湯飲得少咩
的確幾貴，但係hk一定食唔到同無咁好環境

仲有佢舊羅白係計兩

一兩40 但一舊都半斤

中過一次伏

重點係唔係真係咁好食

指消費200幾既質素係hk

想食1000都有，獅頭鵝就真係要咁貴
連登仔就唔好失禮人

是

香港叫三個小菜都平均5,60一個啦

其實大部份香港食市都唔合理 你見依家咁多人開冰室茶餐廳就知好賺